\chapter{Handbuch für die Windowsanwendung}

Wird das Programm geöffnet, so befindet man sich als erstes im so genannten \textit{"Graphical Tab"}. Hier kann grafisch programmiert werden. Eine Bildschirmaufnahme davon ist in Anhang \ref{graphTab} zu finden. Die Anwendungsgröße ist auf Vollbild fixiert, da so der Standort und die Ausrichtung der Elemente nicht angepasst werden müssen.\\
Will der Benutzer den Tab wechseln, kann er links oben in der Anwendung auf die drei horizontalen Balken klicken. Dann öffnet sich das Menü wie in Abbildung \ref{fig:menue} und der kann durch anklicken des gewünschten Tabs zu diesem wechseln.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.9]{images/Menue.png}
	\caption{Abbildung des Menüs der LedCube Windowsanwendung}
	\label{fig:menue}
\end{figure}

\section{Grafisches Programmieren des LedCube}
Im Graphical Tab sind zu Anfang drei Kästchen mit jeweils neun Buttons zu sehen. Diese spiegeln die ebenen des LedCubes wieder. Die oberste Ebene ist dabei das unterste Kästchen. In Abbildung \ref{fig:LedLayer} werden beispielsweise LED eins, fünf, und neun angeschaltet. Mit dem Plus Button kann eine weitere Instanz von drei Ebenen erstellt werden. Die Anzahl ist auf 100 Instanzen begrenzt und sobald sie nicht mehr auf den Bildschirm passen, erscheint unten eine Scrollbar die zum erreichen aller Instanzen verwendet werden kann. Mit dem Minus Button kann die letzte Instanz wieder gelöscht werden.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{images/LedLayers.png}
	\caption{Abbildung der Led Ebenen des Graphical Tabs}
	\label{fig:ledLayer}
\end{figure}
Oben in der Programmleiste, welche in Abbildung \ref{fig:TopButtons} zu sehen ist, sind standardmäßig vier Buttons zu sehen. Mit dem Upload Button kann das Programm hochgeladen werden, aber dazu in Abschnitt \ref{sec:upload} mehr. Der Speed Button verändert die Geschwindigkeit in der von der einen Instanz in die nächste gewechselt wird. Visualisiert ist dies mit Blitzen ein Blitz steht für die kleinste und drei Blitze stehen für die höchste Geschwindigkeit. Die noch fest codierten Standardwerte sind \SI{2000}{\milli\second}, \SI{1000}{\milli\second} und \SI{500}{\milli\second}. Für den Light Button ist noch keine Funktion hinterlegt, er soll aber später die Helligkeit der LEDs ebenfalls in drei Stufen einstellbar machen. Mit dem Clear Button kann alles Programmierte gelöscht werden.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/TopButtons.png}
	\caption{Abbildung der oberen Buttons in der Programmleiste}
	\label{fig:TopButtons}
\end{figure}

\section{Programmieren im Texteditor}
Wechselt der Benutzer in den Texteditor Tab, so sieht er den Ausschnitt aus Abbildung \ref{fig:Texteditor}. Das Grundgerüst für das Programm ist bereits vorgeschrieben worden und wird automatisch in den Texteditor eingefügt. 
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/Texteditor.png}
	\caption{Abbildung des Texteditors}
	\label{fig:Texteditor}
\end{figure}
In der Loop Funktion können jetzt die Arduinobefehle angewendet werden. Hierfür sind zunächst zwei Funktionen, die im Listing \ref{lst:ArduinoExample} zu sehen sind nötig. Als erstes muss klar gemacht werden, dass sich die angewandte Funktion auf den LedCube bezieht, deshalb wird die Funktion mit \textit{cube.} gestartet. Danach kann mit der \textit{setCube()} Funktion der LedCube programmiert werden. Hierfür benötigt man drei Binärzahlen mit neun Stellen, für jede Ebene eine. Die beiden Startziffern \textit{"0b"} geben an, dass es sich um eine Binärzahl handelt. Die folgenden neun Nullen oder Einsen spiegeln den Zustand der LEDs wieder. Hierbei ist 0 aus und 1 an. Die erste Ziffer der Binärzahl steht für den Zustand der ersten LED, die zweite für die zweite LED und so weiter.
\begin{lstlisting}[language=C,label={lst:ArduinoExample},caption={Standard Funktionen für das Programmieren im Texteditor}]
cube.setCube(0b000000000,0b000000000,0b100010001);
cube.endBlock(500);
\end{lstlisting}
 Wie die LEDs durchgezählt sind ist in Abbildung \ref{fig:LedLayer2} zu sehen. Die \textit{setCube()} Funktion in Listing \ref{lst:ArduinoExample} schält die LEDs also genau so an wie sie in Abbildung \ref{fig:ledLayer} angeklickt wurden. Mit der Funktion \textit{endBlock()} wird die Zeit in \SI{}{\milli\second} angegeben, in dessen Intervall die LEDs aufblinken oder anders gesagt, diese Zeit wird gewartet, bis die folgende Funktion aufgerufen wird. Am Ende jeder Funktion ist es wichtig ein Semikolon (";") zu setzen um dem Programm zu signalisieren, dass der Befehl hier zu ende ist.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics{images/LedLayer.png}
	\caption{Nummerierung der LEDs in einer Ebene im LedCube }
	\label{fig:LedLayer2}
\end{figure}

\section{Ein Programm auf den LedCube hochladen}
\label{sec:upload}
Wurde grafisch oder im Texteditor programmiert und das Programm soll getestet werden, kann der Upload Button betätigt werden. Wenn ein LedCube verbunden ist, sollte er automatisch gefunden werden, und das Programm wird hochgeladen. Sollte es nicht der fall sein, dass er automatisch erkannt wird, miss in den Settings Tab gewechselt und die Einstellung \textit{"Manual COM Port Selection"} wie in Abbildung \ref{fig:SettingsTab} aktiviert werden.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics{images/SettingsTab.png}
	\caption{Bildschirmaufnahme der Einstellungen, die für den LedCube gesetzt werden können}
	\label{fig:SettingsTab}
\end{figure}
Nach dem aktivieren der Einstellung, taucht in der Programmleiste oben ein weiteres Feld auf in dem alle vom Computer erkannten COM Ports angezeigt werden sobald es angeklickt wurde. Zu sehen ist dies in Abbildung \ref{fig:ManualComs}. Werden jetzt mehr als ein Port angezeigt, muss der Port des LedCube erst bestimmt werden. Dafür wird das Feld einmal angeklickt, im Anschluss wird der LedCube vom Computer getrennt und erneut auf das Feld geklickt. Genau der COM Port welcher jetzt verschwunden ist, muss in dieser Auswahl ausgewählt werden. Um hin auszuwählen muss der LedCube wieder in den gleichen USB Port gesteckt werden und nochmals auf das Feld gedrückt werden. Nach der Auswahl des COM Ports kann einfach auf den Upload Button geklickt werden um das Programm an diesen Port hochzuladen.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{images/ManuelComs.png}
	\caption{Manuelle COM Port Auswahl in der Programmleiste}
	\label{fig:ManualComs}
\end{figure}
